中泰又開戰.係時候加入戰團

泰國網友與中國網友的「#nnevvy」迷因才結束，中國五毛潰敗後，中國駐曼谷大使館竟然再度挑起戰火，發表堅持一中的聲明，泰國網友再次出征，被台灣網友路過發現，紛紛加入戰局，以「好的，中國武漢肺炎」灌爆中國駐泰使館臉書，還說「中國怎麼可以跟武漢切割，中獨不可取啊」，笑翻網友。

稍早之前，由於泰國1名男藝人與女友在IG對話中強調「台灣」，遭到中國網軍出征，引發「#nnevvy」網路大戰，泰國網友200多萬則留言打得中國五毛毫無還手之力，黯然收兵。沒想到事件才消停幾天，中國駐曼谷大使館自己往火坑裡跳，在臉書上語氣強硬地聲明一中原則不容質疑，還稱「一個中國原則是泰國政府和廣大泰國人民長期堅持的既定立場，網絡上的個別雜音只能反映其偏見與無知，代表不了泰國政府的既定立場和泰國主流民意，網絡（網路）上個別人藉機煽風點火、挑撥離間的險惡圖謀絕不會得逞」。

使馆发言人就近期网上涉华言论发表谈话

我注意到近期在中泰两国网络上出现的言论。首先我想强调，一个中国原则不容置疑，中方坚决反对任何人在任何场合发表任何有悖于一个中国原则的错误言论。同时，我也想指出，一个中国原则是泰国政府和广大泰国人民长期坚持的既定立场，网络上的个别杂音只能反映其偏见与无知，代表不了泰国政府的既定立场和泰国主流民意，网络上个别人借机煽风点火、挑拨离间的险恶图谋绝不会得逞。

中泰友谊源远流长，“中泰一家亲”是两国关系的真实写照。无论是亚洲金融危机，还是中国汶川地震，无论是印度洋海啸，还是今天的新冠肺炎疫情，中泰两国和两国人民始终守望相助、共克时艰，生动诠释了风雨同舟、相濡以沫的优良传统。在中国抗疫最吃紧的时刻，泰国王室、政府和社会各界给予了中方宝贵支持。在中国抗疫形势初见好转之际，中方顶住防反弹的巨大压力，从政府、企业到社会团体纷纷向泰方提供力所能及的支持与援助。两国人民均感怀于心。

病毒无国界，更没有“原罪”。面对疫情，唯有勠力同心、携手应对方为正道。我们深信，历久弥坚的中泰友谊经得住疫情考验；我们坚信，“中泰一家亲”特殊情谊在历经疫情洗礼后将焕发出更加强大生机与活力。

今次起facebook
傳送門

已經去到2萬留言